係香港因強姦而自衛殺人使唔使坐?

如果一個女人比人強姦，結果搵野隊死強姦犯反抗，算唔算過度防衛?

樓主計劃緊啲咩

要睇返情况，唔一定無罪，誤殺都有機會

唔通你事先準備好晒架生將個強姦犯淩遲處死都判你無罪咩

quote from 正政唯識 facebook post:
24 October 2014 ·
在法治政辦的時候，要去想怎樣才可以政治法辦，而那些法學教授，卻只會叫你們被打了還要去自首。

自衛並非只是逃避，而是可用合理的武力去制止對方傷害自己。自衛成立，要符合兩點：1)實際上認為有需要使用武力保護自己；2)使用的武力合理。合理武力(reasonable force)，是以不超過對方對你使用的武力，必需是合符比例 (proportionate) 的合理回應 (reasonable response)；警方使用警棍打沒有武器的示威者，是使用不對等武力，但通常會用以「高一級原則 (one-up principle)」達到控制對方作辯護理由。而自衛，是防止受到傷害或被進一步受到傷害，且達到目的後，就必須停止。如果對方打了就停手，就不可以追打，因為這就會變成報復，是為了攻擊對方，不是為了保護自己，亦不屬合理武力。但如果對方仍然有襲擊意圖，例如衝前或作勢攻擊，是可以先發制人，不必等被打了才還手；當然，如有傷在身，會是比較容易作實質證據辯護的。

與自衛相關的香港法例，是第220章101A條(1)：「任何人於防止罪案時或於進行或協助合法逮捕罪犯或疑犯或非法地不在羈留中的人時，可使用就當時環境而言屬於合理的武力。」而根據基本法第18條，香港是繼續使用英國普通法，普通法即案例法，每一單案例都屬法律的一部分，因此法官必須考慮英國和香港案例，並不能單靠成文法。根據英國樞密院案例 Beckford v The Queen，自衛其中一個必要因素「實際上認為有需要使用武力保護自己」，這判斷並不需要合理，只要被告實際上認為自己有危險已可使用武力；而「實際上認為有沒有需要使用武力保護自己」，取決於陪審團對被告口供是否信任。至於武力是否合理，則不關涉被告主觀感覺，反而取決於陪審團對合理的看法。

使用合理武力自衛案例：

R v Deana (1909) 2 Cr App R 75, CCA 判詞：「從來無法律規定一個人需等待別人攻擊才自衛還擊。當別人攻擊他時，他有權先發制人，只要他是在合理地必須的情況下自衛。」(There is no rule of law that a man must wait until he is struck before striking in self-defence. If another strikes at him he is entitled to get his blow in first if it is reasonably necessary to do so in self-defence.)

Beckford v R [1988] AC 130 判詞：「被告人有權用合理武力保衛自己，保衛自己有責任保護的人，及保衛自己的財產。必須合理。檢控官有責任反証自衛的辯護理由不成立。」(A defendant is entitled to use reasonable force to protect himself, others for whom he is responsible and his property. It must be reasonable. The prosecution must disprove the defence of self-defence.)

HCMA289/2006高等法院法官判詞：「事實上事件是突發的，並非有預謀。被告剛好有雨傘在手，才用雨傘作「武器」。雨傘並非堅固，其實雨傘看來甚為脆弱。被告不斷被指責，在某程度上，亦是受到挑釁，原訴的傷勢相當輕。」

襲擊致造成身體傷害罪所涉及的實際案情在不同的案件可有很大區分，類似案件祇供參考。

結論：睇個官同陪審團

諗起早排個大陸寶馬司機

之前怒火街頭有單對方未郁手，但之前一直虐待個女人，個女人殺咗對方都冇事

如果全部陪審團都係男人，應該會判無罪

要使用相等程度的武力

即係佢用碌鳩傷害你前面個窿，你要搵同碌鳩一樣硬度的嘢插佢後面個窿，可能係蘿蔔，或者假鳩

結論係：睇法官啦

一個識柔術/巴柔既成年女性可唔可以鎖死一個成年男人

都要睇返雙方身形
女方165 男方170
女方練開野 有一定肌肉量
男方普通打工仔 冇乜點做運動
完全可以屌打男方

如果雙方都一樣條件
取男女平均身高黎講
女方有做開運動 學過武術一定ok
男方就齋普通運動開
巴柔一定砌得低對方

解銷 要嘅唔單係力
技術好很重要

好笑？

只要你動機多過只係自衛已經唔成立
如果有得選擇人地強姦你你只能夠逃走

其實睇陪審團
比我做
就係咪都判殺人無罪

男人170就偏矮

女人當55Kg 男人70Kg 基本上你無可能鎖得死佢

仲要佢比你走到埋身慢慢鎖

法律個本意係咁
法官多數都會引導陪審團
所以都唔會完全係由陪審團自己既感覺去判

Manslaughter/ murder 一定有陪審團
有陪審團就好難一概而論
最緊要睇武力係咪對等
程度真係因人而異